想搵返句名言

大概係講當自己覺得到安穩 就要令自己同身邊嘅野有衝突 因為安於現狀正正係最危險嘅時候

望咁多位高手幫忙

君子食無求飽....之後唔打啦
自己GOOGLE啦 唔洗多謝我

多謝巴打幫忙 但唔係心目中個句

居安思危?

生於憂患 死於安樂

唔該上面兩位巴打 唔係 係一句句子黎 中間有個逗號

推

固步自封，危在旦夕

No

天將降大任於斯人也，必先苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚，空乏其身，行拂亂其所為，所以動心忍性，增益其所不能。

入則無法家拂士，出則無敵國外患者，國恆亡。
然後知生於憂患，而死於安樂也。

中華民族到了，最危險的時候

生於憂患，死於安樂？

居安思危，戒奢以儉。
安而不忘危，存而不忘亡，治而不忘亂。
心無備慮，不可以應卒。

憂勞可以興國，逸豫可以亡身。